武俠小說作家金庸病逝 享年94歲

飛雪連天射白鹿，笑書神俠倚碧鴛。世界著名武俠小說作家、《明報》創辦人金庸今天下午病逝於香港養和醫院，享年 94 歲。

小說風靡全球

金庸生於 1924 年 3 月 10 日，本名查良鏞，1948 年移居香港。自 1955 年起，至 1972 年止，以筆名「金庸」創作一共 15 部武俠小說。書迷把當中的 14 部作品，即《書劍恩仇錄》 (1956)、《碧血劍》 (1956)、《射鵰英雄傳》 (1959)、 《雪山飛狐》 (1959)、《神鵰俠侶》 (1961)、《飛狐外傳》(1961)、《白馬嘯西風》(1961)、《鴛鴦刀》(1961)、《倚天屠龍記》(1963)、《連城訣》(1963)、《天龍八部》(1966)、《俠客行》(1967)、《笑傲江湖》(1969) 及《鹿鼎記》(1972)，書名首字連結起來，便成武俠小說迷琅琅上口的名句：「飛雪連天射白鹿，笑書神俠倚碧鴛」。而未有收入句中的一部作品則為 1970 年的《越女劍》，為一部長 1.6 萬字的短篇。

原來己經無人睇金庸

最出色既作品：雙查方案

R.I.P. 中學嗰陣上堂唔聽書都要睇佢啲小說

尋日上網search緊武俠小說野
仲諗緊金庸今年幾大

我上年dse grad
中三開始睇武俠小說

rip
就係佢既作品令到我中文寫作能力突飛猛進

當時小說太大本 無得偷睇
得舊電話果個丁屎咁大mon
都轉jar檔入去睇

無佢寫嘅小說 雖然都有其他岀色作家
但呢三代人應該都會少咗好多話題同娛樂

WTF

Rip